1) Какой системный вызов делает команда cd? В прошлом ДЗ мы выяснили, что cd не является самостоятельной программой, это shell builtin, поэтому запустить strace непосредственно на cd не получится. Тем не менее, вы можете запустить strace на /bin/bash -c 'cd /tmp'. В этом случае вы увидите полный список системных вызовов, которые делает сам bash при старте. Вам нужно найти тот единственный, который относится именно к cd.
```
Ответ:	chdir("/tmp")
```
	
2) Попробуйте использовать команду file на объекты разных типов на файловой системе. Например:...

```
Ответ:	/usr/share/misc/magic.mgc
```
	
3) Предположим, приложение пишет лог в текстовый файл. Этот файл оказался удален (deleted в lsof), однако возможности сигналом сказать приложению переоткрыть файлы или просто перезапустить приложение – нет. Так как приложение продолжает писать в удаленный файл, место на диске постепенно заканчивается. Основываясь на знаниях о перенаправлении потоков предложите способ обнуления открытого удаленного файла (чтобы освободить место на файловой системе).
```
Ответ:	Для решения данной проблемы возможно перенаправить поток в дискриптор файла, которого удалили
Пример:
		Создал файл 1.txt в редакторе vi					
> vi 1.txt
		Удалил файл 1.txt									
> rm -rf 1.txt
		Выяснил PID редактора vi							
> ps -aux | grep vi 	
		С помощью команды lsof выявнил дикриптор			
> lsof -p 74234
		Отправил поток в дискриптор удаленного файла		
> echo 'test' > /proc/74234/fd/4/		
```
	
4) Занимают ли зомби-процессы какие-то ресурсы в ОС (CPU, RAM, IO)?
	
```
Ответ:	Зомби процессы неанимают памяти, но блокируют записи в таблице процессов, размер которой ограничен для каждого пользователя и системы в целом.
```
	
5) В iovisor BCC есть утилита opensnoop:

root@vagrant:~# dpkg -L bpfcc-tools | grep sbin/opensnoop
/usr/sbin/opensnoop-bpfcc
На какие файлы вы увидели вызовы группы open за первую секунду работы утилиты? Воспользуйтесь пакетом bpfcc-tools для Ubuntu 20.04. Дополнительные сведения по установке.
	
```
Ответ:	/var/run/utmp
		/usr/share/dbus-1/system-services
```

	
	
6)	Какой системный вызов использует uname -a? Приведите цитату из man по этому системному вызову, где описывается альтернативное местоположение в /proc, где можно узнать версию ядра и релиз ОС.
```
Ответ:	системный вызов uname()
"Part of the utsname information is also accessible via /proc/sys/kernel/{ostype, hostname, osrelease, version, domainname}."
```

7) Чем отличается последовательность команд через ; и через && в bash? Например: 
```
Ответ:
	; - символ используется для разделения последвательностей команд (позволяет запускать кманды посследовательно)
	&& - условный оператор, смысл которого выполнение команды в том случае, когда первая команда выводит состояние 0
	set -e - прерывает сессию при любом ненулевом значении
		
	Eсть ли смысл использовать в bash &&, если применить set -e?
	Думаю смысл есть, так как во первых общепринятый и чсто используемый формат команд. И для выполнения простых условий более чем достаточно использовать &&.
```		
8) Из каких опций состоит режим bash set -euxo pipefail и почему его хорошо было бы использовать в сценариях?
```	
Ответ:
	-e прерывает выполнение исполнения при ошибке любой команды кроме последней в последовательности 
	-x вывод команд, их аргументов, и как они выполнятся
	-u неустановленные/не заданные параметры и переменные считаются как ошибки, с выводом в stderr текста ошибки и осуществляет завершение неинтерактивного вызова
	-o pipefail возвращает код возврата набора/последовательности команд, ненулевой при последней команды или 0 если ни одна команда не вышла с ненулевым статусом
	
В сценариях использовать режим bash set -euxo pipefail позволяет более детально отслеживать ход выполнения сценария и определить причины сбоев. 
```	
9) Используя -o stat для ps, определите, какой наиболее часто встречающийся статус у процессов в системе. В man ps ознакомьтесь (/PROCESS STATE CODES).
```	
Ответ:	Наиболее часто встречающийся статус у процессов это S (процесс ожидает).  
```
Что значат дополнительные к основной заглавной буквы статуса процессов. Его можно не учитывать при расчете (считать S, Ss или Ssl равнозначными)
```	
Ответ:	< : процесс в приоритетном режиме;
	s : лидер сессии;
	C : приоритет процесса, используемый планировщиком задач;		
	и т.д.
```			
			
